《Sing Street / 初戀無限JAM》

1
//先問你一個處境問題。中學雞年代，一個風和日麗的早上，你遇到一個很cool，但是很索的女孩。你腦海中立刻浮現出三個選擇。
選擇A：輕嘆一句這些機會不是屬於我的，然後轉身離開；
選擇B：找個機會壁咚她，然後抄牌；
選擇C：吹噓自己是樂團主音，並邀請女孩做MV女主角。

你會如何選擇？

「咁破格，咁都得？」或許你心中不禁驚訝。不過，《初戀無限Jam》裏面的男主角Conor 正正採用了選擇C的方法。很荒誕，但也很勇敢。或許無論是把妹，還是追夢，要成功就是需要那種一無所懼的衝動吧？

美少女Raphina 爽快答應了偽Band友的邀請。而為了弄假成真，Conor 只好四處拉人，硬著頭皮去組建一隊樂隊。於是一個把毒撚變成真 · Band友的熱血故事就在1985年的都柏林展開了。

2
Sing Street (Original Motion Picture Soundtrack)
1 Rock N Roll Is a Risk" (Dialogue) - Jack Reynor
2 Stay Clean - 摩托頭
3 The Riddle of Model - Sing Street
4 Rio - 杜蘭杜蘭
5 Up - Sing Street
6 To Find You - Sing Street
7 Town Called Malice - The Jam
8 In Between Days - 治療樂隊
9 A Beautiful Sea - Sing Street
10 Maneater - 賀爾與奧茲
11 Steppin' Out - 喬·積遜
12 Drive It Like You Stole It - Sing Street
13 Up (Bedroom Mix) - Sing Street
14 Pop Muzik - M樂隊
15 Girls - Sing Street
16 Brown Shoes - Sing Street
17 Go Now - 亞當·李維

3
有無人有睇過呢套？
啱啱睇完，覺好睇

1

//犬儒的退縮，卻在飾演哥哥Brendan的Jack Reynor中最表露無遺。面對父母爭吵不斷，生活備受壓抑，現實的挫折，出走失敗的經歷，彷彿已了解世界的全部黑暗和變成永遠的失敗者，「看透世情」般不屑與世界同流合污。事實是Brendan依舊若無其事地追逐當下的潮流，對家人侃侃而談，卻從未真正踏出家庭這個「舒適區」（comfort zone）嘗試實踐自己的理想，到頭來一切恐懼與困難全在他自築於內心的磚牆。

哲學家齊澤克（Slavoj Žižek） 如此看待「犬儒」：「他們知道，他們實際上只是在跟循一種虛幻，但仍然，他們正在這樣做」，而犬儒本身導致大眾公共生活的退卻，正因為對現實的無力感與逃避處理真正面對的各種問題，不也恰恰是Brendan的寫照嗎？既無力反抗，倒不如放棄自己，否定外面的世界，連父母離異分居，他也只想迴避這眼前的問題：反正事實如此，索性「鬥HEA」。

2
幾鍾意個啊哥既角色。

3
//男女主角航向希冀中的新天新地，正好是踐行「Rock n’Roll is a risk」的理想，若每個人願意在日常中踏出自己的框框，改變的將會不啻是個人，而是社會。

呢套幾正不過對比Once同Begin Again好似少好多人討論
哥哥個角色同舞會段戲都拍得好
To Find You & Drive It Like You Stole It

我勁鍾意呢套戲！睇完好有feel
歌又好聽

睇完成套戲加埋結局嗰幕 覺得個心靈洗滌左咁
啲音樂好正 當年睇完即刻去買埋隻soundtrack

結局太美好，我對個結尾少d感覺。
反而好俾主角既行動力，同過程中既順利所表現既運氣所感染

1
為愛情為性欲？而去說謊。
然後以謊言為起點，去行動，然後將謊言成為現實。

主角一路行動，世界就好似一路順利咁幫佢，安排佢遇到最適合既野：
無論係死物既工具、他人，或靈感。

然後，慢慢謊言，被實現到一部分，變成現實後，謊言就永遠唔會再係謊言，倒頭睇，反而係一種宣言。

當主角遇惡霸，因自己有能力創作而有自信，唔再怕惡霸只識破壞既暴力：
呢點我好感動？唔知可唔可以叫感動，但總之好有feel：
要贏人，甚至係要贏暴力既人，唔一定要同對方喺同一個領域，譬如變得好打先可以打贏對方：
只要有d aspect有實力，然後有自信，就可以由對方既心開始擊潰對方。

2
睇到呢d位，有諗：
我自己呢？
有咩想實現？
有咩夢想，或創作，想做？

有咩可以立即行動？

3
未知

樓主有冇睇埋John Carney另外兩套 Once同Begin Again? 雖然我都係覺得Sing Street正啲
另外推薦God help the girl

無睇前二
你話我睇左最正，咁暫時唔花時間睇前二

God嗰套，search下先，謝介紹

Cover已覺吸引

Belle and sabestian !!! 識野

比起once同Begin again 我更加鐘意sing street
啲歌勁正
個故事好過癮

God help the girl啲歌又係好好j

呢套係我top 10之一
戲院睇左三次 結局配埋首歌好撚熱血 導演三套我都好鍾意
估唔到女主角而家爆左出黎 Ermond又去左拍youtube劇

呢套歌好聽 但太刻意做indie 劇情真係差一大截

Once最正
Falling slowly, eyes that know me
And I can't go back

想聽你top 10其他會係咩

咁我search下先

其實Once都正
不過個感覺可以話係同sing street相反
（樓主未睇就唔劇透但值得睇嘅

Begin again就大眾向啲
個感覺似半套once同半套sing street
由啲演員到成個plot都幾有性格下

雖然三套我覺得都差唔多好睇
但Sing street始終最鍾意
太有正能量
尤其見到主角隊band由一開始咩都唔識去到後尾做好場show真係覺得好有feel
而且比起另外兩套
個結尾好似未完咁我都比較偏好

睇過，係正，女主個角色charm

我記得係幾好睇
不過唔記得故事

大概係點？想知
唔記得細節

男主角tom公司黎左女主角summer 開頭覺得佢係臭西 點知後期發現唔係 仲同佢一樣好鍾意the smith同其他奇怪野 就覺得佢就係the one, summer講明唔look for serious relationship, tom冇理到就一齊左 中間就summer發現大家對將來既睇法好唔同 (佢地睇the graduate結局就暗示左) 就分左手 最後女主角結左婚 遇返tom tom就知所有野唔係meant to be, 最後佢主動識左autumn
完